Corrisponde al punto \textsc{Punto 3} della scheda. \\
Valore della resitenza: $R_{1} = \SI{50.26(2)}{\ohm}$. Dalle relazioni $V_{2} = j\omega M I_{1}$ e $V_{R}= R_{1}I_{1}$ si ottiene che $M = \frac{V_{2}}{V_{R}}\frac{R_{1}}{\omega}$.
\begin{itemize}
    \item \underline{Primario}: avvolgimento interno. \underline{Secondario}: avvolgimento esterno.
        \begin{align*}
            V_{2} &= \SI{14.2(5)}{\volt} \\
            V_{R} &= \SI{1.55(5)}{\volt} \\
            M &= \SI{0.102(5)}{\henry}
        \end{align*}

    \item \underline{Primario}: avvolgimento esterno. \underline{Secondario}: avvolgimento interno.
        \begin{align*}
            V_{2} &= \SI{7.6(1)}{\volt} \\
            V_{R} &= \SI{0.82(2)}{\volt} \\
            M &= \SI{0.103(6)}{\henry}
        \end{align*}
\end{itemize}
